港人每月平均儲7500元 逾3成打工仔無儲蓄習慣

存款保障委員會調查發現，港人每月平均儲備7500元，較去年增加7%，中位數按年持平維持在5000元。當中更值得留意的是，今年逾3成受訪者均表示無儲蓄習慣。

存保會發現，6成半市民有儲蓄習慣，較去年7成人減少；而每人每月平均儲蓄金額為7500元。今年調查更發現，有35%受訪者表示沒有儲蓄習慣，而無收入和入不敷支為最主要原因。

存保會主席許敬文表示，每人每月的平均存款金額增加，有可能與通脹及工資增加有關。雖然港人的儲蓄金額雖然較去年上升，但整體有儲蓄習慣的市民比例稍為下降，更多市民表示沒有定下年度儲蓄目標，反映未必有周詳計劃或具體行動。

調查特別針對50歲至65歲在職人士的退休儲備，發現他們平均認為要近524萬儲備方有足夠「安全感」，當中72%有儲蓄習慣，每月平均儲9,900元。

許敬文，隨着人口老化問題嚴重，他期望未來可以加強有關退休儲備的教育，讓更多人提早準備退休。

去年受存保計劃保障的成員銀行，持有的相關銀行存款總額為2.29萬億元, 較前年約2.2萬億元按年增長4%。

許敬文指，目前約9成存款人受存款保障，認為保障水平可以接受，未來會因應情況再作檢討。

存保會委託香港民意研究所，進行香港人儲蓄「安全感」指標調查，於2019年8月6日至22日期間以電話訪問形式，訪問共1,000名18歲或以上的港人。

我要儲姑婆本養自己

供樓算唔算儲錢

月儲7500,由魏晉南北朝開始打工,買唔買到凱旋門頂層？

好明顯係儲唔到，唔係唔儲

買唔到

大把月光族我就知

我大概在漢朝的時候開始打工，依家仲未買到，因為個陣仲未有港元

強姦金算唔算

香港人既錢多到買起幾個國家都得

睇錯以為入7500儲錢

就算由侏羅紀時代開始都永遠買唔到
因為你份人工最多個位數%加
樓價就百位千位數

2000年 * 12個月 * 7500 = 1.8億

買唔到

月月清

但D錢鎖哂係樓市，如果個個沽港樓買外地，仲邊到換得返衣家個價值

7500算多 大把月光族

只計存款
買股又點計先

頂層好似成4億幾 4000年都買唔到

133個人，一個有錢既人月儲100萬，其他132個人唔儲錢
新聞: 港人平均每月儲$7,500

梗係算啦，資產嘅一種，而家仲有得做埋安老按揭

舊時拎去買5號仔就買到

儲到咁上下可以錢生錢

屌，垃圾老千股

凱旋門潮文

中位數5000